沙中線大圍至鑽石山或局部通車 傳下月全面試車

沙中線傳局部通車，但列車會「飛過」啟德及宋皇臺兩站。資料圖片

【星島日報報道】本來預料於今年年中通車的沙中綫工程大圍至紅磡段，因紅磡站工程問題而一直未知可否全線或局部通車，今日有消息指港鐵初步決定先開通大圍至鑽石山段，但鑽石山至土瓜灣兩站亦會設立有限度的「穿梭列車」服務，但1小時可能只有數班車，而為實施上述計劃，有關路段將於下月起全面試車，當試車超過約2個月，有足夠的測試數據，或就可局部通車。不過，以上安排下，列車將會「飛過」啟德及宋皇臺兩站，消息就指是因該兩站仍有基建未完成。

港鐵就沒有正面回應試車消息，只表示沙中綫全綫或局部開通，要視乎紅磡站及相連結構的核實情況，有關範圍已納入調查委員會進一步的調查，而屯馬綫其他車站記錄的核實工作亦進行中。此外，港鐵亦需要考慮一連串包括改動信號系統等技術因素，因此，就開通時間以至局部開通與否，現時暫未能有所定論。

通左車當無數?

屌 通得兩個話 即係塞撚爆鑽石山

呢段通車
亦都係東鐵變九卡

東鐵一定日日大混亂

呢段通車東鐵唔洗變九卡
紅磡過海果段先係令東鐵變九卡既原因
大圍鑽石山呢段可以當係馬鐵延線咁睇

快啲通車啦 九龍塘好撚多人

路邊社消息
東鐵會係今年開始變九卡。好明顯通去鑽石山既原因係為左東鐵九卡，希望呢段路能夠做到分流
但真係分到咩

mtr本身打算馬鐵通車幫手清下人流,就可以幫東鐵換車
等馬鐵班人可以係鑽石山轉車
佢本身都冇打算等到過海段通車先換車咁遲

馬鞍山、沙田圍去將軍澳除左798算多過選擇

列車將會「飛過」啟德及宋皇臺兩站

即刻變特急列車

問題係到九卡，係未到沙田都經已爆晒
同埋馬鐵往九龍西，中環既，都未必會係鑽石山先轉 原先東鐵客去邊更加唔會係鑽石山轉

所以，當東鐵變九卡，係災難級

又要變返以前9卡12卡玩追火車遊戲

可以話你聽路邊社消息係錯

最多係9卡混12卡 唔會全線9卡

通左仲多

雖然798係垃圾
但係你覺得會快過798咩

通左車80x可以收皮

九龍塘會唔會無咁迫。

798太小班，我有時沙田返TKO一走車就好煩
依家必要時好少少先